 21:57, 22 февраля 2019
Стокгольм назвал перехват шведского самолета российским Су-27провокацией
Российский истребитель Су-27 опасно приблизился к шведскому самолету радиотехнической разведки над Балтийским морем, заявил министр обороны страны Петер Хультквист. По его данным, при перехвате Су-27 подлетел к шведам на 20 метров. Главу оборонного ведомства цитирует в пятницу, 22 февраля, Sveriges Radio.«Мы расцениваем это как осознанную провокацию. (...) Это недопустимое поведение. Вооруженные силы считают случившееся событием, выходящим за рамки обычного», — сказал Хультквист.Он добавил, что это не первый случай опасного перехвата российским самолетом шведского.Его данные подтверждает полковник Андрес Перссон. Военный утверждает, что такие «любезности» со стороны россиян привычны, но все же в этот раз Су-27 перешел границы дозволенного.Как отмечает издание, Су-27 перехватил шведский самолет в начале недели в международном воздушном пространстве недалеко от российской границы.Минобороны России не раз заявляло, что полеты самолетов ВКС России выполняются в строгом соответствии с международными правилами, передает РИА Новости. Пилоты проходят над нейтральными водами и не нарушают границ других государств, их работа никому не угрожает, отмечали в ведомстве.
